\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{24 июля, утро} \\ \textsf{лекция}}
% в первой графе должна стоять дата и время занятий (варианты: утро
% (первая пара), день (вторая пара), вечер (третья пара и далее))

% во второй графе варианты занятий: лекция, решение/разбор задач,
% практикум, олимпиада, домашнее задание

\fancyhead[C]{\textsf{9-1}}
% здесь учебные группы. Наши классы нумеруются начиная с 7


\fancyhead[R]{\textsf{Барыгин } \\ \textsf{Механика твердого тела}}

\fancyfoot[C]{\thepage} %не меняйте, не удаляйте
}
% ФИО преподавателя и тема занятий


\pagestyle{plain}

Момент инерции цилиндра с отверстием известного размера. Момент инерции сферы и шара. Математическое отступление: формула Ньютона-Лейбница. Задача об определении размера полости в теле по ускорению скатывания. Представление момента импульса тела как суммы момента импульса центра масс и момента импульса в системе отсчета центра масс. Задача о теле, скользящем по гладкой плоскости, переходящем в шероховатую. Использование закона сохранения момента импулься для определения конечной скорости катящегося тела по начальной линейной и угловой скоростям. Задача об определении движения протяженного тела, которому был передан импульс в определенной точке.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6, angle=90]{parts/9/days/pics/mech4.pdf}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6]{parts/9/days/pics/mech4a.pdf}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: